<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="atom.xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://podbolotov.github.io/blog</id>
    <title>Максим Подболотов Blog</title>
    <updated>2025-11-15T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://podbolotov.github.io/blog"/>
    <subtitle>Максим Подболотов Blog</subtitle>
    <icon>https://podbolotov.github.io/img/favicon.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Туда и обратно.]]></title>
        <id>https://podbolotov.github.io/blog/there_and_back_again</id>
        <link href="https://podbolotov.github.io/blog/there_and_back_again"/>
        <updated>2025-11-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Говорят, что в одну и ту же реку нельзя войти дважды.\]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Говорят, что в одну и ту же реку нельзя войти дважды.<br>
<!-- -->Как человек, который неоднократно проверял это лично – я могу лишь подтвердить правдивость этого утверждения.</p>
<p>Однако оно упускает один важный нюанс.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Charyn Canyon" src="https://podbolotov.github.io/assets/images/there_and_back_again_cover-06885909ff9f1fc66df9fc68972f4835.jpg" width="3728" height="2625" class="img_ev3q">
<em>Автор фотографии: Подболотов Максим</em><br>
<em>Локация: Казахстан, Чарынский национальный парк – «Чарынский каньон»</em></p>
<p>Некоторые люди и не рассчитывают на то, что река будет прежней.<br>
<!-- -->Иногда важно просто быть в реке. Не в море, не в озере, а именно в реке, даже если и ты будешь другим, и река будет другой.</p>
<p>Мой трудовой (и жизненный) путь сложно назвать совсем уж неординарным, но всё же есть в нём один занятный сюжет: я дважды уходил из любимой профессии и дважды в неё возвращался.<br>
<!-- -->И именно второй "период отсутствия" позволил мне наконец понять как причины моих "мытарств" так и причины, по которым я вернулся во второй и уже в окончательный раз.</p>
<p>Наверное, я просто был слишком труслив для того, чтобы принять то, что я люблю так, как оно есть <strong>на самом деле</strong>.<br>
<!-- -->Я бежал от внутреннего дискомфорта, создаваемого своим излишним перфекционизмом. От ощущения, что "мне одному это надо, а всем, кто меня окружает – на всё это наплевать". И я оказался там, где "наплевать" стало не только окружающим, но и мне самому.</p>
<p>Я неизменно бежал <strong>откуда-то</strong>, а не <strong>куда-то</strong>.</p>
<p>Словно человек, оказавшийся подле лесного пожара: в такой момент вряд ли будешь переживать о том, что выбранный путь заведёт тебя в чащу, ибо все мысли заняты одним – "убраться бы подальше от огня".</p>
<p>Со временем ко мне пришло понимание нескольких важных вещей:</p>
<p>Во-первых, не всё что горит - пожар.<br>
<!-- -->Если "залезть с головой в духовку" – невыносимо станет даже при умеренной температуре.</p>
<p>Во-вторых, у всего есть цена.<br>
<!-- -->Выбирая покой – выбираешь и всепоглощающую тоску.<br>
<!-- -->Если уж выпал на твою долю редкий дар "искренне любить свою работу", то принебрегать этим даром – глупо.</p>
<p>Можно, конечно, работать исключительно ради материальных благ, но такая работа воспринимается совсем иначе: когда любишь своё дело, то видишь прекрасное даже там, где прочие люди видят лишь заурядное. Когда не любишь – испытываешь двукратную тяжесть от всего, что с этим делом связано.</p>
<p>Некоторое время можно гнать себя вперёд старанием и трудолюбием, но если ты не видишь красоты в результатах своей работы – рано или поздно ты выдыхаешься и остаётся лишь пустота.</p>
<p>Наверное, я был не самым плохим AQA-инженером: я брался за задачи, которые были мне не по плечу и старался расти,
я слышал похвалы своей работе (однажды один мой друг сказал мне, что я - "самый сильный по части хард-скиллов QA инженер, которого он знает"), я всегда старался работать на совесть, но так и не смог увидеть красоты в том, что делал.</p>
<p>Многие люди скажут, "но ведь работа – это просто работа", и по своему они будут правы.<br>
<!-- -->Но правы они будут, на мой взгляд, лишь потому, что им не довелось постичь любви к своей работе.<br>
<!-- -->К сожалению, или к счастью, тут уж как посмотреть.</p>
<p>Поэтому я вновь выбираю свой "лесной пожар".<br>
<!-- -->Если твоя судьба "быть закованным в пожарное снаряжение" – так тому и быть.<br>
<!-- -->Лучше бороться с трудностями, чем с пустотой.</p>
<p>Поэтому я принимаю своё призвание во всём многообразии его ликов, со всем его несовершенством и красотой.</p>
<p>«Делай что должен и свершится, чему суждено.»</p>
<hr>
<a href="mailto:podbolotov.maxim@yandex.ru?subject=%D0%9D%D0%B0%20%D1%81%D1%87%D1%91%D1%82%20%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%20%22%D0%A2%D1%83%D0%B4%D0%B0%20%D0%B8%20%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE.%22&amp;body=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%82!%20%D0%9D%D0%B0%20%D1%81%D1%87%D1%91%D1%82%20%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%B3%D0%BE%20%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%20(https://podbolotov.github.io/blog/there_and_back_again)...">Хочу поделиться мнением об этом посте</a>]]></content>
        <author>
            <name>Максим Подболотов</name>
            <uri>https://podbolotov.github.io</uri>
        </author>
        <category label="Жизнь" term="Жизнь"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Привет, блог.]]></title>
        <id>https://podbolotov.github.io/blog/hello_blog</id>
        <link href="https://podbolotov.github.io/blog/hello_blog"/>
        <updated>2025-07-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Мне всегда было интересно, как формируется контентное наполнение блогов, не призванных принести автору какие-либо выгоды.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Мне всегда было интересно, как формируется контентное наполнение блогов, не призванных принести автору какие-либо выгоды.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Volgograd River Port" src="https://podbolotov.github.io/assets/images/hello_blog_cover-1d1fcf9608df817cfeb1a460fdb7ecb0.jpg" width="3264" height="2448" class="img_ev3q">
<em>Автор фотографии: Подболотова Ангелина (<a href="https://unsplash.com/photos/UcKjTMHX_S8" target="_blank" rel="noopener noreferrer">источник</a>)</em><br>
<em>Локация: Россия, Волгоград – «Пассажирский порт Волгоград»</em></p>
<p>Вероятно, лучший способ найти ответ на данный вопрос – попробовать завести такой блог самому.</p>
<p>Будем считать, что данный блог создан в целях моего личного досуга, но дабы скрасить его чтение потенциальным сторонним зрителем, я оглашу несколько неприступных правил:</p>
<ol>
<li>Каждый пост в этом блоге будет сопровождаться фотографией, которая сделана либо мной лично, либо кем-то из моих близких друзей или родственников. Некоторые кадры, как мне кажется, вполне удачные.</li>
<li>Весь материал в данном блоге будет написан без применения средств генерации контента (как графического, так и текстового), исключительно моими руками. "Created by organic idiots without AI", так сказать (уже давненько подумываю нарисовать такой логотипчик, чтобы включать его в README тех проектов, над которыми мне довелось потрудиться в свободное от работы время).</li>
</ol>
<p>Мне всегда казалось, что у меня недостаточно высокое самомнение для того, чтобы всерьёз счесть, что порождённые мной тексты достойны засорять и без того не самый чистый Интернет, но если вы видите перед собой этот текст – видимо, я был о себе лучшего, чем следует, мнения.</p>
<p>Вы не увидите в этом блоге активного продвижения личного бренда, рекламы, или "высоконравственных рассуждений о высоком", но тем не менее - пусть будет.</p>
<p>Так что привет, блог.</p>
<hr>
<a href="mailto:podbolotov.maxim@yandex.ru?subject=%D0%9D%D0%B0%20%D1%81%D1%87%D1%91%D1%82%20%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%20%22%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%82,%20%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3.%22&amp;body=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%82!%20%D0%9D%D0%B0%20%D1%81%D1%87%D1%91%D1%82%20%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%B3%D0%BE%20%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%20(https://podbolotov.github.io/blog/hello_blog)...">Хочу поделиться мнением об этом посте</a>]]></content>
        <author>
            <name>Максим Подболотов</name>
            <uri>https://podbolotov.github.io</uri>
        </author>
        <category label="Жизнь" term="Жизнь"/>
    </entry>
</feed>